舆论/n  注意到/v
“/w  数字经济/nt  ”/w  今年/t  首次/mq  被/pbei  写入/v  政府/nis  工作/vn  报告/n  ：/w  “/w  推动/v  ‘/w  互联网/n  +/w  ’/w  深入/ad  发展/vn  、/w  促进数字经济/nt  加快/v  成长/vn
让/v  企业/n  广泛/a  受益/vi  、/w  群众/n  普遍/ad  受惠/vi
”/w
　　/w  从/p  去年/t  9/m  月/qt  的/ude1  G/nx  20/m  杭州/ns  峰会/n  到/v  10月的中共中央政治局/nt  集体/n  学习/v
再/d  到/v  今年/n  全国/n  两会/n
中国/ns  高层/n  为何/ryv  频频/d  聚焦/vi  数字/n  经济/n  ？/w
　　/w  业内/n  普遍认为/nz
数字经济/nt  不仅/c  包含/v  信息/n  和/cc  业务/n  的/ude1  数字化/vn
还/d  包含/v  着/uzhe  “/w  数字/n  转型/vn  ”/w
即/v  通过/p  数字化/vn  与/cc  传统产业/nz  融合/v
推动/v  传统产业/nz  转型/vn  升级/vi
乃至/c  促进/v  整个/b  社会/n  的/ude1  转型/vn  发展/vn
为/p  经济发展/v  带来/v  革命性/n  的/ude1  新/a  动能/n
无疑/d  是/vshi  数字经济/nt  被/pbei  许多人/nz  寄予厚望/i  的/ude1  重要/a  原因/n
　　/w  在/p  全国/n  人大代表/nnt  、/w  腾讯公司董事局/nt  主席/nnt  马化腾/nr  看来/v
“/w  数字经济/nt  ”/w  与/cc  “/w  互联网/n  +/w  ”/c  概念/n  一脉相承/vl
不同/a  的/ude1  是/vshi
“/w  互联网/n  +/w  ”/c  是/vshi  手段/n
是/vshi  连接/v
而/cc  数字/n  经济/n  是/vshi  结果/n
强调/v  的/ude1  是/vshi  连接/v  之后/f
有/vyou  产出/vn  、/w  有/vyou  效益/n
　　/w  马化腾/nr  认为/v
促进/v  数字经济的发展/nt  首先/d  要/v  解决/vn  的/ude1  问题/n  是/vshi  各个/rz  产业/n  的/ude1  数字化/vn  、/w  信息化/vn
并/cc  通过/p  互联网/n  实现/v  连通/v  、/w  应用/vn  、/w  交易/vn
如此/rzv
互联网/n  能够/v  成为/v  像/v  水/n  、/w  电/n  一样/uyy  的/ude1  生态/n  要素/n
渗透到/n  各个/rz  产业/n  、/w  各个/rz  经济/n  活动/vn  环节/n
　　/w  目前/t  中国/ns  已有/v  很多/a  的/ude1  生活/vn  场景/n  实现/v  数字化/vn
如/v  打车/v  、/w  停车/vi  、/w  订餐/vn  、/w  买药/nz  、/w  医院/nis  挂号/vi  、/w  共享/v  单车/n  、/w  共享汽车/nt  等/udeng
数字经济/nt  的/ude1  效应/n  和/cc  动能/n  正在/d  不断/d  显现/v
　　/w  全国/n  两会/n  期间/f
民盟中央/nt  在/p  其/rz  提交/v  的/ude1  书面发言/nz  里/f  指出/v
数字/n  经济/n  是/vshi  中国/ns  “/w  互联网/n  +/w  ”/c  演进/vn  的/ude1  未来/n  形态/n
发言/vi  认为/v
数字经济/nt  将/d  引导/v  新/a  业态/n  、/w  新模式/nz  更迭/vn  变换/v
铸造/v  经济发展/v  新形态/n
并/cc  可能/v  引领/v  中国/ns  经济/n  的/ude1  主流/n  形态/n
　　/w  全国政协/nt  委员/nnt  、/w  中民投董事局/nt  主席/nnt  董文标/nr  在/p  接受/v  中新社/nt  记者/nnt  采访/v  时/qt  表示/v
下/f  一个/mq  时代/n
物联网/nz  或/c  将/d  成为/v  推动/v  中国/ns  新一轮/nz  经济发展/v  的/ude1  主要/b  动力/n
中国/ns  人口/n  多/a  、/w  资源/n  少/a
找出/v  能/v  把/pba  资源/n  充分/ad  、/w  高效/b  利用/v  的/ude1  智能化/vn  配置/vn  方案/n  十分/d  关键/n
在/p  数字经济/nt  的/ude1  场景/n  下/f
制造业/n  和/cc  互联网/n  融合/v  互动/vn  最/d  直接/ad  的/ude1  产物/n  就是/v  物联网/nz
　　/w  跳出/v  中国/ns  看世界/nz
民盟中央/nt  的/ude1  发言/vn  中/f  指出/v
数字经济/nt  的/ude1  加速/vn  发展/vn  能够/v  接续/vn  国内外/s  经济/n  转型/vn  发展/vn  的/ude1  新动力/n
　　/w  目前/t  发达国家/n  和/cc  地区/n  面临/v  着/uzhe  国家/n  债务/n  高企/nr  、/w  产业/n  体系/n  不/d  全/a  、/w  劳动力/n  成本/n  居高不下/vl  、/w  资金链/nz  不足/an  等/udeng  桎梏/n  ；/w  而/cc  新兴国家/ns  同样/d  面临/v  着/uzhe  民间/n  投资/vn  活力/n  低/a  、/w  核心技术/nz  受制于/v  人/n  、/w  资本外逃/nz  等/udeng  问题/n
　　/w  民盟中央/nt  认为/v
数字/n  经济/n  能/v  为/p  不同/a  经济体/n  注入/v  新的/a  活力/n
提供/v  更/d  快速/d  的/ude1  数字化/vn  信息/n  流动/vn  、/w  更/d  便捷/a  的/ude1  数字化/vn  技术手段/n  、/w  更/d  多极化/vn  的/ude1  大中小企业/n  生态/n  、/w  更/d  广泛/a  的/ude1  新兴/b  业态/n  、/w  更/d  精准/nz  的/ude1  要素/n  对接/vi  方式/n  以及/cc  更/d  开放/v  的/ude1  研发/v  管理模式/nz
接续/v  国内外/s  经济/n  转型/vn  发展/vn
　　/w  除了/p  在/p  经济/n  领域/n  本身/rz  外/f
全国政协/nt  委员/nnt  、/w  新大陆科技集团/nt  总裁/nnt  王晶/nr  提出/v  “/w  数字/n  公民/n  ”/w  的/ude1  概念/n
在/p  公共服务/nz  和/cc  社会/n  治理/vn  领域/n  引入/v  数字化/vn
　　/w  她/rr  认为/v
“/w  数字/n  公民/n  ”/w  的/ude1  落地/vn
能/v  让/v  百姓/n  办事/vn  更/d  便捷/a
让/v  社会/n  治理/vn  更/d  智慧/n
让/v  数字/n  经济/n  更/d  活跃/a
过去/vf  丰富/a  的/ude1  政务/n  服务/vn  积累/v  了/ule  数以亿计/bl  、/w  极富/v  价值/n  的/ude1  数据/n  资源/n
如/v  能/v  对/p  这些/rz  海量/n  数据/n  进行/vn  有效/a  处理/vn
就/d  可/v  洞察/vn  民生/n  需求/n
优化/v  资源配置/nz
提高/v  社会/n  治理/vn  预见性/n  、/w  精确度/n  和/cc  靶向/nz  性/ng
