汇聚/v  磅礴/vn  力量/n
共/d  襄/vg  复兴/vn  伟业/n
中国人民政治协商会议/n  第十二届全国委员会/nt  第/mq  五/m  次/qv  会议/n  圆满完成/v  各项/r  议程/n
13/m  日/qt  上午/t  在/p  人民大会堂/nz  闭幕/vi
会议/n  号召/v
人民政协/nz  各级/r  组织/n  、/w  各/rz  参加/v  单位/n  和/cc  政协委员/n
更加/d  紧密/ad  地/ude2  团结/v  在/p  以/p  习近平同志为核心的中共中央/nt  周围/f
　　/w  上午/t  9/m  时/qt  30/m  分/qt
闭幕会/n  开始/v
　　/w  全国政协/nt  主席/nnt  俞正声/nr  主持/v  闭幕会/n
全国政协/nt  副主席/nnt  杜青林/nr  、/w  韩启德/nr  、/w  帕巴拉·格列朗杰/nrf  、/w  董建华/nr  、/w  万钢/nr  、/w  林文漪/nr  、/w  罗富和/nr  、/w  何厚铧/nr  、/w  张庆黎/nr  、/w  李海峰/nr  、/w  陈元/nr  、/w  卢展工/nr  、/w  周小川/nr  、/w  王家瑞/nr  、/w  王正伟/nr  、/w  马飚/nr  、/w  齐续春/nr  、/w  陈晓光/nr  、/w  马培华/nr  、/w  刘晓峰/nr  、/w  王钦敏/nr  在/p  主席台/n  前排/s  就座/vi
　　/w  习近平/nr  、/w  李克强/nr  、/w  张德江/nr  、/w  刘云山/nr  、/w  王岐山/nr  、/w  张高丽/nr  等/udeng  在/p  主席台/n  就座/vi
　　/w  俞正声/nr  宣布/v
中国人民政治协商会议/n  第十二届全国委员会/nt  第/mq  五/m  次/qv  会议/n  应/v  出席/v  委员/nnt  2203/m  人/n
今天/t  实到/v  2101人/nt
符合规定/n  人数/n
　　/w  会上/n
委员/nnt  们/k  用/p  表决器/n  进行/vn  表决/v  的/ude1  方式/n
增选/v  梁振英为政协/nt  第十二届全国委员会/nt  副主席/nnt
随后/d
俞正/nr  声请/nz  梁振英/nr  到/v  主席台/n  就座/vi
　　/w  会议/n  通过/p  了/ule  政协第十二届全国委员会/nt  第/mq  五/m  次/qv  会议/n  关于/p  常务委员会/nis  工作报告/v  的/ude1  决议/n  、/w  政协第十二届全国委员会提案委员会/nt  关于/p  政协/nis  十二/m  届/q  五/m  次/qv  会议/n  提案/n  审查/vn  情况/n  的/ude1  报告/n  、/w  政协第十二届全国委员会/nt  第/mq  五/m  次/qv  会议/n  政治/n  决议/n
　　/w  俞正声/nr  在讲话中/l  说/v
会议/n  期间/f
出席/v  大会/n  开幕/vi  会/v  和/cc  闭幕会/n
深入/ad  界别/n  小组/nis  听取意见/nz
与/cc  委员/nnt  们/k  互动/vn  交流/vn
共同/d  谋划/v  促进/v  经济/n  平稳/a  健康/a  发展/vn  和/cc  社会/n  和谐/a  稳定/an  的/ude1  有效/a  措施/n
充分/ad  展示/v  了/ule  社会主义/n  协商/vn  民主/a  的/ude1  生机/n  活力/n
广大/b  政协委员/n  对/p  以/p  习近平同志为核心的中共中央/nt  衷心/d  拥护/v  支持/vn
对/p  中共/n  十八大/t  以来/f  党和国家/nz  事业/n  发展/vn  卓著/a  成就/n  倍感/v  振奋/v  鼓舞/vn
对/p  中国/ns  特色社会主义伟大事业光明/ntc  前景/n  充满/v  必胜信心/l
委员/nnt  们/k  围绕/v  今年/n  党和国家/nz  中心/nis  工作/vn
认真/ad  学习/v  习近平/nr  总书记/nnt  在/p  民进/n  、/w  农工党/n  、/w  九三学社/nt  委员/nnt  联组会/n  上/f  的/ude1  重要/a  讲话/n
深入/ad  讨论/v  政府/nis  工作/vn  报告/n  和/cc  全国政协常委会/nt  工作报告/v  等/udeng  重要文件/nz
扎实/a  协商/vn  议政/vi
积极/ad  建言献策/n
提出/v  重要/a  意见/n  和/cc  建议/n
会议/n  取得/v  圆满成功/nz
是/vshi  一/m  次/qv  发扬民主/nz  、/w  共商国是/vl  的/ude1  大会/n
是/vshi  一/m  次/qv  凝聚/v  共识/n  、/w  增进/v  团结/vn  的/ude1  大会/n
是/vshi  一/m  次/qv  意气风发/vl  、/w  奋发有为/vl  的/ude1  大会/n
　　/w  俞正声/nr  指出/v
以/p  习近平同志为核心的中共中央/nt  团结/v  带领/vn  全国/n  各族人民/nz
统筹/vd  推进/vi  “/w  五位一体/n  ”/w  总体布局/nz  和/cc  协调/v  推进/vn  “/w  四/m  个/q  全面/ad  ”/w  战略/n  布局/n
深入/ad  推进/vi  伟大事业/nz  、/w  伟大工程/nz  、/w  伟大/a  斗争/vn
朝着/p  中华民族/n  伟大/a  复兴/vn  的/ude1  光辉/a  彼岸/n  奋勇前进/nz
今年/t
中国共产党/nt  将/d  召开/v  第十九次全国代表大会/nt
这/rzv  是/vshi  党和国家/nz  政治/n  生活/vn  中的/v  一/m  件/q  大事/n
置身/v  伟大/a  时代/n
投身/v  伟大事业/nz
人民政协/nz  各级/r  组织/n  和/cc  广大/b  政协委员/n  责任重大/i  、/w  使命/n  光荣/a
要/v  提高/v  政治/n  站位/n
更加/d  自觉/a  地/ude2  坚持/v  中国共产党/nt  的/ude1  领导/n
更加/d  紧密/ad  地/ude2  团结/v  在/p  以/p  习近平同志为核心的中共中央/nt  周围/f
更加/d  坚定/a  地/ude2  贯彻落实/i  中共中央/ntu  的/ude1  各项/r  决策/vn  部署/vn
要/v  有效/a  凝心聚力/l
切实/ad  把/pba  坚持/v  和/cc  发展/v  中国/ns  特色/n  社会主义/n  作为/p  巩固/vn  共同/d  思想/n  政治/n  基础/n  的/ude1  主轴/n
努力/ad  画/v  大同/ns  心/n  圆/vg
凝聚/v  强大/a  向心力/n
汇集/v  更多/ad  同行者/n
形成/v  广泛/a  正能量/nz
要/v  勤勉/ad  履职/v  尽责/a
紧扣/vi  经济社会/nz  发展/vn  献计/vi  出力/vi
真诚/a  协商/vn  、/w  务实/vi  监督/vn  、/w  深入/ad  议政/vi
多/a  建/v  诤言/n
共谋/v  良策/n
推动/v  中共中央/nt  大政方针/n  落地/vi  见效/a
促进/v  人民/n  福祉/n  不断/d  改善/v
要/v  严格/ad  修身/vi  律己/v
认真/ad  学习/v  贯彻/vn  中共/n  十八/m  届/q  六中全会/n  精神/n
守法/vi  遵/vg  章/q
拒/vg  奢/ag  尚俭/nr
模范/n  践行/nz  社会主义/n  核心/n  价值观/n
始终/d  心系/n  国事/n  、/w  情牵/v  民生/n  、/w  德润/nz  人心/n
做/v  一个/mq  有/vyou  定力/nz  、/w  有/vyou  情怀/n  、/w  有/vyou  担当/v  、/w  有/vyou  作为/p  的/ude1  政协/nis  委员/nnt
　　/w  俞正声/nr  指出/v
今年/t  是/vshi  十二届全国政协/nt  工作/vn  的/ude1  最后/f  一/m  年/qt
一/m  届/q  政协委员/n
一生/n  政协/nis  情缘/n
我们/rr  要/v  倍加/d  珍惜/v  宝贵/a  时间/n
倍加/d  珍惜/v  委员/nnt  荣誉/n
锲而不舍/vl
奋发向上/vl
不忘/v  初心/nz
敬终如/nr  始/vg
恪尽职守/vl
不/d  懈怠/a  、/w  不/d  松劲/vi  、/w  不停/v  步/qv
在/p  时代/n  发展/vn  大潮/n  中/f  和/cc  人民政协/nz  舞台/n  上/f
定格/vi  人生/n  奋斗/vi  坐标/n
留下/v  生动/a  政协/nis  故事/n
以/p  新的/a  业绩/n  为/p  人民政协/nz  事业/n  增光添彩/l
　　/w  出席/v  闭幕会/n  的/ude1  领导/n  同志/n  还有/v  ：/w  马凯/nrf  、/w  王沪宁/nr  、/w  刘延东/nr  、/w  刘奇葆/nr  、/w  许其亮/nr  、/w  孙春兰/nr  、/w  孙政才/nr  、/w  李建国/nr  、/w  李源潮/nr  、/w  汪洋/n  、/w  张春贤/nr  、/w  范长龙/nr  、/w  孟建柱/nr  、/w  赵乐际/nr  、/w  胡春华/nr  、/w  栗战书/nz  、/w  郭金龙/nr  、/w  韩正/nr  、/w  赵洪祝/nr  、/w  杨晶等/nrj
　　/w  中共中央/nt  、/w  全国人大/nt  、/w  国务院/nt  有关/vn  部门/n  负责人/nnt  列席/v  闭幕/vi  会/v
各国/rzs  驻华使节/nz  应邀/vi  旁听/v  闭幕会/n
　　/w  大会/n  在/p  雄壮/a  的/ude1  国歌声/n  中/f  闭幕/vi
