国际在线/nt  报道/v  (/w  记者/nnt
赵阳/nr  )/w  ：/w  日前/t
中国国家统计局/nt  公布/v  的/ude1  今年/n  2/m  月份/n  城市/n  住宅/n  价格/n  显示/v
中国/ns  房价/n  上涨/vi  的/ude1  城市/n  数量/n  明显/a  增加/v
在/p  房价/n  上涨/vi  压力/n  增大/v  的/ude1  情况下/nz
中国/ns  热点/n  城市/n  对/p  楼市/n  调控/vn  日益/d  加强/v
特别是以北京/nt  、/w  广州/ns  为/p  代表/nnt  的/ude1  四大/n  城市/n  再度/d  收紧/v  楼市/n  限购令/nz
新一轮/nz  收紧/v  政策/n  开启/v
　　/w  据/p  不/d  完全/ad  统计/vn
3/m  月份/n
中国有/nt  近/a  20/m  个/q  城市/n  出台/vi  了/ule  新一轮/nz  楼市/n  调控/vn  政策/n
北京/ns  、/w  上海/ns  、/w  广州/ns  、/w  深圳/ns  四个一/n  线/n  城市/n  均/d  采取/v  了/ule  “/w  认/v  房又认/nr  贷/v  ”/w  政策/n
提高/v  了/ule  居民/n  第二/m  套/q  住房/n  的/ude1  最低/a  首付/nz  比例/n  成数/n
对于/p  此/rzs  轮/qv  楼市/n  调控/vn  政策/n  的/ude1  出台/vn
清华大学房地产研究所/nt  所长/nnt  刘洪玉/nr  表示/v  ：/w  “/w  如果/c  通过/p  市场/n  治理/vn
让/v  这个/rz  市场/n  保持稳定/v
升值/vi  没有/v  那么/c  快/a
炒/v  的/ude1  动力/n  也/d  就/d  会/v  下降/vi
当然/d  可能/v  还要/d  配合/v  一些/m  税收/n  、/w  金融/n  相关/vn  的/ude1  一些/m  政策/n
包括/v  我们/rr  限购/nz  的/ude1  这些/rz  短期/b  措施/n
”/w
　　/w  在/p  这/rzv  一/m  轮/qv  的/ude1  楼市/n  调控/vn  中/f
除了/p  一些/m  一/m  、/w  二线/n  城市/n  以外/f
环/n  北京/ns  、/w  长三角/nz  、/w  珠三角/nz  等/udeng  大都市/n  区/n  周边/n  的/ude1  部分/n  三四/m  线/n  城市/n
因为/c  核心/n  城市/n  楼市/n  需求/n  外/f  溢/v
再次出现/v  过热/v
这些/rz  城市/n  同样/d  也/d  强化/v  了/ule  限购/nz  政策/n
主要/b  内容/n  是/vshi  限制/vn  非/b  本市/r  居民/n  购房/vn
并且/c  提高/v  首付/nz  比例/n
这/rzv  也/d  标志着/v  在/p  去年/t  楼市/n  限购/nz  政策/n  的/ude1  基础上/nz
新一轮/nz  加强版/n  的/ude1  限购/nz  政策/n  开始/v  启动/v
　　/w  专家/nnt  表示/v
根据/p  楼市/n  发展/vn  的/ude1  实际/n  情况/n
有/vyou  必要/a  增强/v  调控/vn  力度/n
而/cc  未来/t  也/d  不/d  排除/v  调控/vn  政策/n  再加/nz  码/v  的/ude1  可能性/n
在/p  这样/rzv  的/ude1  背景/n  下/f
各地/rzs  的/ude1  房价/n  也/d  将/d  出现/v  的/ude1  不同/a  的/ude1  走势/n
上海财经大学不动产研究所/nt  执行/v  所长/nnt  陈杰/nr  表示/v  ：/w  “/w  市场/n  和/cc  政策/n  是/vshi  一个/mq  博弈/vn  的/ude1  过程/n
(/w  房价/n  方面/n
)/w  有/vyou  一些/m  城市/n  的/ude1  房价/n  是/vshi  有/vyou  购买力/n  和/cc  基本面/n  支持/v  的/ude1
有/vyou  一些/m  城市/n  的/ude1  房价/n  是/vshi  炒作/v  上去/vf  的/ude1
炒作/v  上去/vf  的/ude1  房价/n
一/m  去/vf  杠杆/n
一/m  限/v  贷/vn
就/d  会/v  有/vyou  很大/d  的/ude1  调整/vn  压力/n
所以/c  我们/rr  现在/t  因/p  城/n  施/v  策/ng
房价/n  每个/r  城市/n  地/ude2  具体/a  去/vf  分析/vn
”/w
　　/w  这/rzv  一/m  轮/qv  的/ude1  楼市/n  调控/vn
与/cc  中央政府/nis  强调/v  的/ude1  “/w  让/v  住房/n  回归/v  居住/v  属性/n  ”/w  的/ude1  政策方针/n  完全/ad  吻合/vi
在/p  今年/t  的/ude1  《/w  政府/nis  工作/vn  报告/n  》/w  中/f
也/d  修改/v  补充/vn  的/ude1  “/w  遏制/v  热点/n  城市/n  房价/n  过/uguo  快/a  上涨/vi  ”/w  的/ude1  相关/vn  内容/n
《/w  政府/nis  工作/vn  报告/n  》/w  起草组/n  成员/nnt  、/w  国务院研究室/nt  副主任/nnt  韩文秀/nr  表示/v  ：/w  “/w  每/rz  一个/mq  城市/n  要/v  根据/p  自己/rr  的/ude1  情况/n
房价/n  上涨/vi  比较/d  多/a  、/w  上涨/vi  压力/n  大/a  的城市/ns  要/v  切实/ad  担负起/i  防止/v  房价/n  过/uguo  快/a  上涨/vi  的/ude1  责任/n
包括/v  要/v  增加/v  土地/n  的/ude1  供应/vn
采取/v  适当/a  的/ude1  金融/n  、/w  财税/n  方面/n  的/ude1  调控/vn  措施/n
对/p  中介/n  、/w  市场/n  交易/vn  进行/vn  有效/a  的/ude1  监管/vn  等等/udeng
”/w
　　/w  这位/r  专家/nnt  同时/c  建议/n
在/p  加强/v  短期/b  调控/vn  的/ude1  同时/c
中国政府/nt  也/d  要/v  抓紧/v  建立健全/nz  房地产市场/ns  平稳/a  健康/a  发展/vn  的/ude1  长效机制/nz
包括/v  财税/n  、/w  金融/n  、/w  土地/n  等/udeng  方面/n  的/ude1  制度/n  安排/v
