在/p  动物园/n  自驾/nz  区/n  官方/n  介绍/v  资料/n  图片/n  中/f  显示/v
一/m  条/q  壕沟/n  将/d  游客/n  与/cc  猛兽/n  隔离开/i
受访者/n  供/vi  图/n
　　/w  新京报/nz  讯/ng
(/w  记者/nnt  曾金秋/nr
实习生/nnt  陈维城/nr  )/w  19/m  日/qt
网上一组/nt  游客/n  在/p  大兴区/ns  北京野生动物园/ns  自驾/nz  区/n  下车/vi  游览/v  的/ude1  图片/n  引发/v  关注/vn
在/p  该/rz  图片说明/n  中/f  称/v  有/vyou  游客/n  不/d  听/v  工作人员/nnt  劝阻/v  在/p  动物园/n  自驾/nz  区/n  下车/vi
　　/w  随后/d
北京野生动物园/ns  工作人员/nnt  向/p  记者/nnt  证实/v  了/ule  此事/r  属实/a
图片/n  中/f  反映/v  的/ude1  场景/n  发生/v  在/p  该/rz  园/ng  白虎/nz  园区/n
北京公安局/nt  官方/n  微博/n  “/w  平安/a  北京/ns  ”/w  转发/v  此/rzs  组/n  照片/n  时/qt  评论/n  称/v  ：/w  “/w  老虎/n  不/d  是/vshi  吃素/v  的/ude1
”/w
　　/w  拍摄者/n  称/v  图/n  中/f  游客/n  曾两次/nr  下车/vi
　　/w  在/p  网/n  传/v  的/ude1  一/m  张/q  照片/n  中/f
一/m  条/q  林间/s  公路/n  上/f
一/m  名/q  灰/ag  衣/ng  男子/n  与/cc  两名儿童站/nt  在/p  一/m  辆/q  白色/n  越野车/n  车外/s
另/rz  一/m  张/q  照片/n  显示/v
有/vyou  多人站/ns  在/p  车外/s
北京野生动物园的市场部/nt  姜姓/nz  工作人员/nnt  对/p  新京报/nz  记者/nnt  表示/v
网上/s  图片/n  显示/v  的/ude1  环境是北京野生动物园/nt  的/ude1  白虎/nz  园区/n
　　/w  根据/p  照片/n  拍摄者/n  描述/v
照片/n  中的/v  游客/n  共/d  下车/vi  两/m  次/qv
第一/m  次/qv  在/p  水禽/n  区/n
第二/m  次/qv  在/p  白虎/nz  园区/n
目击者/n  表示/v
园区/n  内/f  有/vyou  壕沟/n  、/w  电网/n  等/udeng  隔离/vn  措施/n
动物/n  平时/n  如同/v  散养/nz
但/c  游客/n  只/d  可/v  远观/nz
此外/c
园区/n  内/f  的/ude1  安全/an  管理人员/nnt  也/d  会/v  及时/ad  制止/v  游客/n  的/ude1  行为/n
　　/w  据/p  动物园/n  工作人员/nnt  介绍/v
该/rz  园/ng  分为/v  三大/j  游览区/nz
步行/vi  游览区/nz  、/w  自驾/nz  游览区/nz  和/cc  猛兽/n  体验/v  区/n
而/cc  白虎/nz  园区/n  属/v  自驾/nz  游览区/nz
该区/r  禁止/v  游客/n  下车/vi
每个/r  点/qt  都会/n  安排/v  人员/n  巡视/v
但/c  允许/v  游客/n  开/v  车窗/n  游览/v
　　/w  自驾/nz  游客/n  不/d  听/v  劝阻/vn  下车/vi
　　/w  19/m  日/qt  下午/n
北京野生动物园/ns  回应/vn  新京报/nz  记者/nnt  称/v
媒体/n  关于/p  3/m  月/qt  19/m  日/qt  “/w  北京野生动物园/ns  自驾/nz  游览区/nz  一家人/n  多次/d  下车/vi
工作人员/nnt  劝阻/v  ”/w  的/ude1  报道/vn
经/p  核实/v
(/w  情况/n  )/w  属实/a
　　/w  据/p  园/ng  方/q  介绍/v
3/m  月/qt  19/m  日/qt  上午/t  10/m  :/w  20/m  左右/f
在/p  公园/n  白虎/nz  观赏/v  自驾/nz  区/n
一家人/n  将/d  车/n  停下/v  后/f  下车/vi  游览/v
公园/n  现场/s  工作人员/nnt  按规定/nz  立即/d  上前/vi  劝阻/v
但/c  游客/n  未/d  听从/v  劝阻/vn
该/rz  区域/n  当值/n  值班/vn  经理/nnt  约/d  2/m  分钟/qt  后/f  到达/v
经/p  劝阻/v
游客/n  上车/v  继续/v  游览/vn
未/d  发生/v  涉及/v  游客/n  的/ude1  安全事故/nz
　　/w  据/p  动物园/n  方面/n  介绍/v
在/p  自驾/nz  区/n  的/ude1  猛兽/n  展示区/n  设有/v  壕沟/n
将/d  猛兽/n  与/cc  游客/n  隔开/v
此外/c
在/p  壕沟/n  外/f  还/d  装有/v  电网/n
可/v  防止/v  猛兽/n  跃出/v
　　/w  平安/a  北京/ns  ：/w  血/n  的/ude1  教训/n  还/d  叫/vi  不醒/v  你/rr
　　/w  园/ng  方/q  此前/t  回应/vn  称/v
动物园/n  禁止/v  游客/n  下车/vi
如果/c  发现/v  游客/n  下车/vi
都会/n  有/vyou  饲养员/nnt  劝阻/v
园内/s  也/d  有/vyou  标牌/n  提示/v  游客/n  不要/d  下车/vi
　　/w  对此/d
北京市/ns  公安局/nis  官方/n  微博/n  “/w  平安/a  北京/ns  ”/w  转发/v  图片/n  并/cc  表示/v  ：/w  难道/d  这么/rz  多/a  血/n  的/ude1  教训/n  还/d  叫/vi  不醒/v  你/rr  ：/w  北京野生动物园/ns  自驾/nz  区/n
一家人/n  多次/d  下车/vi
工作人员/nnt  已/d  劝阻/v  两/m  次/qv
平安北京/nt  再次/d  提醒/v  ：/w  老虎/n  不/d  是/vshi  吃素/v  的/ude1
　　■/w
追问/v
　　/w  自驾/nz  区/n  下车/vi
动物园/n  是否/v  担/q  责/ng  ？/w
　　/w  律师/nnt  称/v  动物园/n  能够/v  证明/vn  尽/vi  到/v  管理/vn  责任/n  的/ude1
则/d  不/d  承担责任/nz
　　/w  北京/ns  京润律师事务所/nt  常莎/nr  律师/nnt  表示/v
根据/p  《/w  侵权/vn  责任法/n  》/w  第/m  八十一/m  条/q  规定/n
动物园/n  的/ude1  动物/n  造成/v  他人/rr  损害/vn  的/ude1
动物园/n  应当/v  承担/v  侵权/vn  责任/n
但/c  能够/v  证明/v  动物园/n  尽/vi  到/v  管理/vn  职责/n  的/ude1
则/d  不/d  承担责任/nz
　　/w  由此可见/c
动物园/n  在/p  动物/n  侵权/vn  案件/n  中/f
承担/v  的/ude1  是/vshi  无过错/i  责任/n
动物园/n  作为/p  饲养管理动物的专业机构/nt
依法/d  负有/v  注意/vn  和/cc  管理/vn  义务/n
其/rz  安全/an  设施/n  应/v  充分/ad  考虑到/v  游客/n  的/ude1  安全/an  需要/v
最大限度/nz  杜绝/v  危害/vn  后果/n  发生/v
也/d  就是说/c  如果/c  游客/n  遵守/v  动物园/n  的/ude1  管理/vn  规定/n
但/c  仍/d  在/p  游园/vn  过程/n  中/f  受到/v  人身/n  损害/v  的/ude1
动物园/n  应/v  承担/v  赔偿/vn  责任/n
　　/w  但/c  同时/c
《/w  侵权/vn  责任法/n  》/w  第二/mq  十六条/nz  规定/n
被/pbei  侵权人/n  对/p  损害/v  的/ude1  发生/vn  也/d  有/vyou  过错/n  的/ude1
可以/v  减轻/v  侵权人/n  的/ude1  责任/n
因此/c
如/v  游客/n  确有/v  过/uguo  错/v
动物园/n  可以/v  减轻/v  或者/c  不/d  承担责任/nz
　　■/w
声音/n
　　/w  动物园/n  设置/v  壕沟/n  电网/n  安全/an  等级/n  较高/ad
　　/w  此次/rz  事件/n  中/f
动物园/n  工作人员/nnt  发现/v  有/vyou  游客/n  下车/vi  后/f
能够/v  立即/d  上前/vi  进行/vn  劝阻/vn
园/ng  方/q  表示/v
这/rzv  与/cc  公园/n  设置/v  的/ude1  壕沟/n  电网/n  将/d  老虎/n  与/cc  人员/n  隔离开/i  有关/vn
　　/w  世界/n  动物保护协会/nt  高级/a  科学/n  顾问/nnt  孙全辉/nr  认为/v
不管/c  何种/r  设计/vn
首先/d  都/d  要以/c  保护/v  游客/n  与/cc  动物/n  的/ude1  安全为/nr  前提/n
动物园/n  设置/v  壕沟/n  或/c  电网/n
目的/n  都/d  是/vshi  最大限度/nz  保护/vn  游客/n  与/cc  动物/n  的/ude1  安全/an
其/rz  开展/v  自驾游/nz  的/ude1  安全/an  防护/vn  等级/n  必然/d  高于/v  其他/rzv  没有/v  这些/rz  设施的动物园/nt
孙全辉/nr  介绍/v
目前/t  国内/s  并/cc  没有/v  出台/vn  全国性/n  的/ude1  有关规范动物园设计/ntc  方面/n  的/ude1  硬性规定/nz
确实/ad  有/vyou  必要/a  制定/v  一些/r  准入/vn  和/cc  监督/vn  的/ude1  标准/n  或/c  行业/n  规定/n
