2017/m  年/qt  出访/v  的/ude1  第一站/ns
中国国务院/nt  总理/nnt  李克强/nr  将/d  地理坐标/nz  选择/v  在/p  了/ule  位于/v  南半球/n  经济/n  最/d  发达/a  的/ude1  国家/n  ——/w  澳大利亚/nsf
　　/w  对于/p  此/rzs  访/v  安排/vn
从/p  “/w  时间/n  坐标系/n  ”/w  来看/u
今年/t  是/vshi  中澳/nz  建交/vi  45/m  周年/q
亦/d  是/vshi  自/p  2006/m  年/qt  之后/f
中国/ns  总理/nnt  时隔/v  11/m  年/qt  再度/d  到访/v  澳大利亚/nsf
与此同时/c
自/p  2013/m  年/qt  两国/ns  确立/v  总理/nnt  年度/n  定期/d  会晤/vn  机制/n  以来/f
双方/n  总理/nnt  将/d  第/m  五/m  次/qv  “/w  如约/d  而/cc  见/v  ”/w
　　/w  以/p  “/w  合作/vn  坐标系/n  ”/w  来看/u
两国/ns  在/p  经贸/b  、/w  政治/n  、/w  人文/n  、/w  产能/vn  、/w  能源/n  等/udeng  方面/n  交流/vn  合作/vn  广泛/a  深厚/a
特别是在/l  进一步/d  推动/v  两国/ns  经贸合作/nz  由/p  “/w  矿业/nis  繁荣/an  ”/w  迈向/v  “/w  自/p  贸/vg  繁荣/an  ”/w  、/w  加快/v  各自/rr  发展/vn  战略/n  对接/vi  等/udeng  背景/n  下/f
李克强/nr  此/rzs  访/v
无疑/d  会/v  将/d  中澳/nz  全面/ad  战略伙伴/nz  关系/n  提升/v  至/p  新的/a  高度/d
　　/w  8/m  年/qt  后/f
李克强/nr  将/d  再/d  遇/v  “/w  熟悉/v  的/ude1  面孔/n  ”/w
　　/w  此/rzs  访/v  也/d  是/vshi  李克强/nr  自/p  2009/m  年/qt  以来/f  的/ude1  第二/m  次/qv  澳大利亚/nsf  之行/r
2009/m  年/qt  10/m  月/qt  29/m  日/qt
时任/v  中国国务院/nt  副总理/nnt  的/ude1  李克强/nr  对/p  澳大利亚/nsf  进行/vn  正式/ad  访问/vn
他/rr  当时/t  说/v
我/rr  此次/rz  访/v  澳/b  目的/n  是/vshi  增进/v  互信/vn  、/w  深化/v  合作/vn  、/w  面向未来/l  、/w  共谋/v  发展/vn
中方/n  继续/v  本着/p  相互尊重/nz  、/w  互利/vi  共赢/n  的/ude1  精神/n  推动/v  中澳/nz  全面/ad  合作/vn  关系/n  不断/d  向前/vi  发展/vn
　　/w  值得/v  注意/vn  的/ude1  是/vshi
李克强/nr  彼时/t  访/v  澳/b  期间/f
会见/v  的/ude1  澳大利亚/nsf  反对党/n  自由党/n  领袖/nnt  特恩布尔/nrf
正是/v  现任/v  澳大利亚/nsf  总理/nnt
　　/w  在/p  接下来/vl  的/ude1  时光/n
中澳/nz  总理/nnt  曾多次/d  会面/vi
其中/rz  不乏/v  两/m  人间/n  的/ude1  “/w  私人/n  互动/vn  ”/w
　　/w  2015/m  年/qt  11/m  月/qt
在/p  马来西亚/nsf  出席/v  东亚/ns  合作/vn  领导人/nnt  系列/n  会议/n  的/ude1  李克强/nr  同/p  特恩布尔/nrf  举行/v  中澳/nz  总理/nnt  年度/n  定期/d  会晤/vn
　　/w  会晤/vn  结束/v  时/qt
李克强/nr  与/cc  特恩布尔/nrf  互赠/v  的/ude1  礼物/n
各/rz  有/vyou  “/w  寓意/n  ”/w
特恩布尔/nrf  向/p  李克强/nr  赠送/v  了/ule  一个/m  3/m  D/nx  打印/v  的/ude1  钛合金/gc  纪念品/n
上面/f  镂空/vn  雕刻/n  着/uzhe  龙和/nr  袋鼠/n  图案/n
“/w  象征/n  着/uzhe  澳/b  中/f  之间/f  的/ude1  友谊/n  ”/w
而/cc  李克强/nr  则/d  向属马/nr  的/ude1  特恩布尔/nrf  回赠/v  一/m  幅/q  苏绣/n  骏马图/nz
寓意/n  “/w  两国关系/nz  一马平川/n  ”/w
　　/w  总理/nnt  年度/n  定期/d  会晤/vn  机制/n
推升/nz  两国关系/nz  的/ude1  “/w  牵引/vn  之/uzhi  力/n  ”/w
　　/w  2013/m  年/qt  4/m  月/qt  9/m  日/qt
作为/p  两国发展关系/nt  的/ude1  重要/a  时刻/n
李克强/nr  在/p  北京/ns  与/cc  时任/v  澳大利亚/nsf  总理/nnt  吉拉德/nrf  举行会谈/v
正式/ad  启动/v  两国/ns  总理/nnt  年度/n  定期/d  会晤/vn  机制/n
　　/w  那/rzv  一/m  次/qv
双方/n  谈及/v  要/v  加强/v  金融/n  货币/n  合作/vn
开展/v  多种形式的矿业/nt  、/w  农牧业/n  、/w  人文/n  交流/vn  合作/vn
　　/w  对于/p  两国/ns  总理/nnt  年度/n  定期/d  会晤/vn  机制/n
中国国际问题研究院/nt  副院长/nnt  阮宗泽/nr  认为/v
此举/rzv  是/vshi  对中澳关系/nt  的发展/nt  作出/v  的/ude1  “/w  顶层/f  设计/vn  ”/w
更具/v  “/w  牵引/vn  之/uzhi  力/n  ”/w
　　/w  阮宗泽/nr  举例/vi  称/v
两国/ns  总理/nnt  会晤/vn  期间/f
双方/n  各/rz  带着/vn  多/a  位/q  政府/nis  高官/nnt
“/w  大家/rr  可/v  将/d  合作/vn  领域/n  确定/v  的/ude1  事/n  直接/ad  ‘/w  拍板/vi  ’/w
而/cc  对/p  一些/r  存在/v  的/ude1  分歧/n
双方/n  亦可/vi  进行/vn  坦率/a  表达/v
少走弯路/nz
”/w
　　/w  记者/nnt  注意到/v
中澳/nz  总理/nnt  在/p  接下来/vl  的/ude1  两/m  次/qv  定期/d  会晤/vn  中/f
都/d  谈到/v  了/ule  两/m  个/q  重要/a  问题/n  ——/w  有关/v  加强/v  马航/nr  MH/nx  370/m  航班/n  客机/n  的/ude1  搜救/v  事宜/n
加速/vi  中澳/nz  自/p  贸/vg  协定/n  谈判/vn  进程/n
　　/w  一个/m  是/vshi  本着/p  对/p  “/w  人/n  ”/w  的/ude1  最大/gm  尊重/vn
另/rz  一个/mq  则/d  为/p  双方/n  经贸关系/nz  得到/v  实质/n  提升/v  描绘/v  新/a  图景/n
　　/w  全面/ad  战略伙伴/nz  关系/n  背后/f  的/ude1  “/w  民心所向/n  ”/w
　　/w  2014/m  年/qt  11/m  月/qt  17/m  日/qt
中国/ns  国家/n  主席/nnt  习近平/nr  在/p  堪培拉/nsf  同时/c  任/v  澳大利亚/nsf  总理/nnt  阿博特/nrf  举行会谈/v
两国/ns  领导人/nnt  决定/v  将中澳关系/nt  提升/v  为/p  全面/ad  战略伙伴/nz  关系/n
宣布/v  实质性/n  结束/v  中澳/nz  自由贸易/nz  协定/n  谈判/vn
　　/w  半/m  年/qt  多/a  之后/f
两国/ns  正式/ad  签署/v  《/w  中华人民共和国政府/nt  和/cc  澳大利亚政府/nt  自由贸易/nz  协定/n  》/w
2015/m  年底/f
该/rz  协定/n  正式/ad  生效/vi
　　/w  数据/n  或/c  可/v  说明/v  一切/rz
据/p  中国商务部/nt  数据/n  显示/v
截至/v  2017/m  年/qt  1/m  月/qt
中国/ns  继续/v  保持/v  澳大利亚/nsf  第一/mq  大/a  出口/vn  市场/n  和/cc  第一/mq  大/a  进口/vn  来源地/n  地位/n
此外/c
2016/m  年/qt  中澳/nz  两/m  国/n  旅游/vn  双向交流/nz  规模/n  接近/v  200万/m  人次/qv
中国/ns  还是/c  澳大利亚/nsf  第一/mq  大/a  海外留学生来源国/ntc  等/udeng
　　/w  有/vyou  专家/nnt  指出/v
这/rzv  一系列/b  靓丽/nz  成绩单/n  背后/f
是/vshi  两国/ns  捍卫/v  全球化/vn  、/w  优化/v  全球/n  治理/vn  格局/n  的/ude1  民心所向/n
更/d  展现出/v  中国/ns  有/vyou  能力/n  与/cc  西方/ns  发达国家/n  达成/v  高质量/nz  的/ude1  自/p  贸/vg  协定/n
实现/v  双赢/n
　　/w  据/p  阮宗泽/nr  预测/vn
此次/rz  李克强/nr  访/v  澳/b  期间/f
一个/mq  重要/a  选项/n  就是/v  强化/v  双方/n  经贸合作/nz  领域/n
加快/v  从/p  “/w  矿业/nis  繁荣/an  ”/w  迈向/v  更趋/nz  多元/b  、/w  更/d  可持续/nz  的/ude1  合作/vn  格局/n
　　/w  “/w  与此同时/c
澳大利亚/nsf  也/d  有/vyou  自己/rr  发展/vn  多元化/vn  的/ude1  目标/n
这个/rz  角度/n  与/cc  中国/ns  形成/v  了/ule  重要/a  的/ude1  默契/a
”/c  阮宗泽/nr  所指/n  的/ude1
正是/v  中方/n  “/w  一带/n  一路/m  ”/w  倡议/n  与/cc  澳/b  方/q  “/w  北部/f  大/a  开发/vn  ”/w  计划/n  、/w  中方/n  创新/vi  驱动/vn  发展/vn  战略/n  与/cc  澳/b  方/q  “/w  国家/n  创新/vi  与/cc  科学/n  议程/n  ”/w  的/ude1  “/w  双/q  对接/vi  ”/w
