19/m  日/qt
国家/n  主席/nnt  习近平/nr  在/p  人民大会堂/nz  会见/v  美国/nsf  国务卿/nnt  蒂勒森/nrf
　　/w  习近平/nr  指出/v
当前/t
中美关系发展/nt  面临/v  重要/a  机遇/n
我/rr  同/p  特朗普/nrf  总统/nnt  通过/p  通话/vi  和/cc  通信/vn  保持/v  着/uzhe  良好/a  沟通/v
我们/rr  都/d  认为/v
中美两国/nt  完全/ad  可以/v  成为/v  很好/ad  的/ude1  合作伙伴/nz
只要/c  双方/n  坚持/v  这个/rz  最大公约数/nz
中美关系/nz  发展/vn  就/d  有/vyou  正确方向/nz
希望/v  双方/n  按照/p  我/rr  同/p  特朗普/nrf  总统/nnt  达成/v  的/ude1  共识/n  和/cc  精神/n
加强/v  高层/n  及/cc  各/rz  级别/n  交往/vn
拓展/v  双边/n  、/w  地区/n  、/w  全球/n  层面/n  各/rz  领域/n  合作/vn
妥善/ad  处理/vn  和/cc  管控/nz  敏感/a  问题/n
推动/v  中美关系/nz  在/p  新起点/nz  上/f  健康/a  稳定/an  向前/vi  发展/vn
　　/w  习近平/nr  强调/v
中美关系对两国/nt  、/w  对/p  世界/n  都/d  很/d  重要/a
双方/n  要/v  本着/p  对/p  历史/n  、/w  对/p  子孙/n  负责/v  的/ude1  精神/n  把握/v  好/a  中美关系/nz  的/ude1  发展/vn  方向/n
要/v  加强/v  战略/n  互信/vn
增进/v  对/p  彼此/rr  的/ude1  认知/vn
中美/n  共同利益/n  远大于/nz  分歧/n
合作/vn  是/vshi  双方/n  唯一/b  正确/a  选择/v
要/v  从/p  长远/a  和/cc  战略/n  角度/n  看待/v  中美关系/nz
拓展/v  合作/vn  领域/n
实现/v  互利/vn  共赢/n
要/v  加强/v  地区/n  热点问题/nz  上/f  的/ude1  沟通/vn  和/cc  协调/v
要/v  尊重/v  彼此/rr  核心/n  利益/n  和/cc  重大/a  关切/vn
维护/v  中美关系/nz  大局/n  稳定/an
要/v  鼓励/vn  和/cc  扩大/v  两国人民/nz  友好往来/nz
不断/d  夯实/v  中美关系/nz  的/ude1  社会/n  基础/n
　　/w  蒂勒森/nrf  转达/v  了/ule  特朗普/nrf  总统/nnt  对/p  习近平/nr  主席/nnt  的/ude1  问候/vn
表示/v  特朗普/nrf  总统/nnt  高度重视/l  同/p  习主席/nr  的/ude1  通话/vn  联系/vn
期待/v  着/uzhe  尽早/d  举行/v  两国/ns  元首/nnt  会晤/vn
并/cc  有/vyou  机会/n  对/p  中国/ns  进行/vn  访问/vn
为/p  美中关系/nt  未来/t  50年的发展/nt  确定/v  方向/n
美方/n  愿/v  本着/p  不/d  冲突/vn  不/d  对抗/v  、/w  相互尊重/nz  、/w  合作/vn  共赢/n  的/ude1  精神/n  发展/vn  对华关系/n
不断/d  增进/v  美中/ns  相互了解/l
加强/v  美中/ns  协调/v  合作/vn
共同/d  应对/v  国际/n  社会/n  面临/v  的/ude1  挑战/vn
　　/w  习近平/nr  请/v  蒂勒森/nrf  转达/v  对/p  特朗普/nrf  总统/nnt  的/ude1  问候/vn
并/cc  欢迎/v  特朗普/nrf  总统/nnt  来华访问/nz
　　/w  国务委员/nnt  杨洁篪/nr  等/udeng  参加/v  会见/vn
