中新网/nz  北京/ns  3/m  月/qt  20/m  日电/j  (/w  吕/nz  春荣/nz  )/w  针对/p  日前/t  有/vyou  游客/n  在/p  白虎/nz  观赏区/n  下车/vi  的/ude1  报道/vn
北京野生动物园/ns  20/m  日/qt  做出/v  官方/n  回应/vn  ：/w  园区/n  鼓励/v  游客/n  在/p  游览/v  过程/n  中/f  开/v  车窗/n  、/w  开天窗/v  观赏/v  野生动物/nz
充分/ad  体验/v  人与自然/nz  、/w  人/n  与/cc  动物/n  的/ude1  融合/vn
但/c  同时/c  要求/n  游客/n  在/p  自驾/nz  游览/v  过程/n  中/f  不能/v  开门/vi  下车/vi
　　/w  3/m  月/qt  19/m  日/qt  上午/t
有/vyou  媒体/n  报道/v  称/vn
“/w  位于/v  大兴区/ns  的/ude1  北京野生动物园/ns  自驾/nz  游览区/nz
一家人/n  多次/d  下车/vi
工作人员/nnt  已/d  劝阻/v  两/m  次/qv  ”/w
此事/r  迅速/ad  引发/v  舆论/n  关注/vn
　　/w  北京野生动物园/ns  20/m  日/qt  针对/p  此事/r  做出/v  官方/n  回应/vn  ：/w  经/p  核实/v
媒体所/nt  报道/v  的/ude1  “/w  游客/n  下车/vi  ”/w  情况/n  属实/a  ：/w  3/m  月/qt  19/m  日/qt  上午/t  10/m  :/w  20/m  分/qt
在/p  白虎/nz  观赏区/n  一家人/n  停车/vi  后/f  下车/vi  观赏/v
景区/n  应急/vn  系统/n  及时发现/i
现场/s  工作人员/nnt  按规定/nz  立即/d  上前/vi  劝阻/v
后/f  该/rz  区域/n  值班/vn  经理/nnt  2/m  分钟/qt  后/f  到达/v
经/p  劝阻/v
游客/n  上车/v  继续/v  游览/vn
未/d  发生/v  涉及/v  游客/n  的/ude1  安全事故/nz
　　/w  这份/r  声明/n  强调/v
北京野生动物园/ns  位于/v  北京市/ns  大兴区/ns
与/cc  此前/t  发生/v  老虎/n  伤人/n  事件/n  的/ude1  “/w  北京/ns  八达岭/ns  野生动物/nz  世界/n  ”/w  无/v  任何/rz  关联/vn
　　/w  此前/t  2016/m  年/qt  7/m  月/qt  23/m  日/qt
赵女士/nr  一家/n  三口/ns  带着/vn  母亲/n
自驾车/nz  到/v  北京八达岭野生动物园/nt  游玩/v
在/p  虎园内/nt
赵/nz  女士/n  下车/vi  被/pbei  老虎/n  拖走/nz
母亲/n  周/qt  克勤/nz  下车/vi  救援/vn
也/d  被/pbei  老虎/n  咬住/v
事件/n  最终/d  造成/v  赵/nz  女士/n  严重/a  受伤/vi
母亲/n  周/qt  克勤/nz  不幸遇难/i
　　/w  据介绍/nz
北京野生动物园/ns  自驾/nz  游览区/nz  于/p  2015/m  年/qt  4/m  月/qt  26/m  日/qt  建成/v  开放/vn
总/b  占地面积/nz  1200/m  余/ng  亩/q
游览/v  线路/n  全长/n  10/m  公里/q
共有/v  7/m  大展/nt  区/n
游客/n  可/v  观赏/vn  到/v  猛兽/n  、/w  草食动物/nz  、/w  鸟类/n  等/udeng  50/m  余/ng  种/q  国内外/s  珍稀/a  野生动物/nz
　　/w  上述/b  声明/n  称/v
游客/n  在/p  游览/v  过程/n  中/f
可以/v  进入/v  草食/b  、/w  鸟类/n  等/udeng  动物/n  展区/n  并能/v  与/cc  之/uzhi  亲密/a  互动/vn
但是/c
在/p  猛兽/n  观赏区/n
游客/n  虽然/c  能够/v  近距离/nz  、/w  完全/ad  无/v  视觉/n  障碍/n  的/ude1  观赏/vn  到/v  白虎/nz  、/w  棕熊/n  、/w  黑熊/n  、/w  东北虎/n  、/w  狼/n  、/w  非洲狮/nz  、/w  猎豹/n  、/w  鬣狗/n  等/udeng  多种/m  猛兽/n
而/cc  猛兽/n  却/d  完全/ad  没有/v  机会/n  来到/v  游客/n  的/ude1  车边/nr
原因/n  是/vshi  园区/n  已/d  通过/p  隐蔽/a  的/ude1  隔离/vn  措施/n  将/d  猛兽/n  与/cc  游客/n  (/w  包括/v  工作人员/nnt  )/w  进行/vn  了/ule  绝对/d  的/ude1  隔离/vn
只是/d  由于/p  设计/vn  精巧/a
游客/n  基本/a  感受/v  不到/v  隔离/vn  措施/n  的/ude1  存在/vn
感觉到/v  自己/rr  与/cc  猛兽/n  似乎/d  同/p  处/n  一个/mq  空间/n
　　/w  声明/n  指出/v
北京野生动物园/ns  自驾/nz  游览区/nz  从根本上/nz  消除/v  了/ule  发生/v  重大/a  安全事故/nz  的/ude1  隐患/n
因此/c
园区/n  鼓励/v  游客/n  在/p  游览/v  过程/n  中/f  开/v  车窗/n  、/w  开天窗/v  观赏/v  野生动物/nz
充分/ad  体验/v  人与自然/nz  、/w  人/n  与/cc  动物/n  的/ude1  融合/vn
但/c  同时/c  要求/n  游客/n  在/p  自驾/nz  游览/v  过程/n  中/f  不能/v  开门/vi  下车/vi
　　/w  既然/c  有/vyou  隔离/vn  措施/n
那/rzv  为何/ryv  不能/v  开门/vi  下车/vi  ？/w  北京野生动物园/ns  在/p  声明/n  中/f  指出/v
自驾/nz  游览/v  线路/n  为/p  机动车道/nz
有/vyou  其他/rzv  自驾车/nz  、/w  园区/n  游览/v  小/a  火车/n  同时/c  行驶/vi
如果/c  游客/n  停车/vi  并/cc  开门/vi  下车/vi
必然/d  会/v  影响/vn  其他/rzv  游客/n  的/ude1  正常/a  游览/v
在/p  游客/n  高峰期/n  还/d  会/v  造成/v  道路/n  拥堵/v
同时/c  存在/v  下车/vn  游客/n  被/pbei  其他/rzv  机动车/n  碰撞/vn  的/ude1  危险/an
　　/w  因此/c
为/p  保证/v  游览/vn  秩序/n  和/cc  游客/n  的/ude1  安全/an
自驾/nz  游览区/nz  入口处/n  设立/v  了/ule  清晰/a  、/w  醒目/a  的/ude1  提示/vn  牌/n
检票/v  人员/n  逐/v  车/n  提示/v  游览/vn  须知/n
沿途/d  不间断/l  设置/v  “/w  请勿/v  下车/vn  ”/w  的/ude1  警示/vn  标志/n
一旦/d  遇到/v  游客/n  违规/vn  下车/vi
景区/n  应急/vn  系统/n  会/v  及时发现/i
现场/s  工作人员/nnt  将/d  立即/d  上前/vi  劝阻/v
　　/w  “/w  在/p  本次/r  事情/n  的/ude1  处理过程/l  中/f
园区/n  工作人员/nnt  按照/p  管理/vn  规范/v  对/p  游客/n  进行/vn  了/ule  及时/ad  劝阻/v
维护/v  了/ule  正常/a  的/ude1  游览/vn  秩序/n
”/w
　　/w  北京野生动物园/ns  在/p  声明/n  中/f  指出/v
自/p  2001年开园/ns  以来/f  的/ude1  16/m  年/qt  来/vf
没有/v  发生/v  过/uguo  任何/rz  导致/v  游客/n  和/cc  员工/n  伤亡/vn  的/ude1  重大/a  安全事故/nz
园区/n  将/d  以/p  本次/r  事件/n  为/p  鉴/vg
进一步/d  加强/v  各项/r  安全/an  管理/vn  措施/n  的/ude1  落实/vn
为/p  广大/b  游客/n  营造/v  安全/an  、/w  舒适/a  、/w  高品质/nz  的/ude1  游览/vn  环境/n
同时/c
希望/v  广大/b  游客/n  在/p  游览/v  过程/n  中/f  关注/v  安全/an  提示/vn
遵守/v  相关/vn  规定/n
为/p  自己/rr
也/d  为/p  其他/rzv  游客/n  带来/v  一/m  次/qv  安全/an  、/w  舒适/a  的/ude1  快乐/a  之旅/nz
