新华社/nt  北京/ns  3/m  月/qt  20/m  日电/j  (/w  记者/nnt  孔祥鑫/nr  )/w  记者/nnt  20/m  日/qt  从/p  北京市住建委/nt  获悉/v
17/m  日/qt  北京/ns  发布/v  《/w  关于/p  完善/v  商品住房销售/nt  和/cc  差别化/vn  信贷政策/nz  的/ude1  通知/n  》/w
楼市/n  调控/vn  再度/d  升级/vi  后/f
北京市住建委/nt  执法/vn  部门/n  随即/d  对/p  部分/n  房地产/n  开发/vn  在/p  售/v  项目/n  及房地产经纪机构门店/nt  进行/vn  了/ule  随机/b  执法检查/nz
检查/vn  重点/n  是/vshi  房地产/n  开发/vn  企业/n  捂/v  盘/qv  惜售/nz  、/w  囤积/v  房源/n
房地产经纪机构/nt  发布/v  虚假/a  房源/n  及/cc  价格/n  信息/n  、/w  参与/v  炒房/nz  、/w  哄抬/v  房价/n  等/udeng  违法/vn  违规行为/l
　　/w  本次/r  执法检查/nz  发现/v
北京稻香四季房地产开发有限公司/nt  开发/vn  的/ude1  稻香/nz  悦/ag  家园/n  、/w  北京/ns  鑫/nz  一德房地产开发有限公司/nt  开发/vn  的/ude1  华郡/nr  尚品/nz  家园/n  存在/v  销售/vn  现场/s  公示/n  资料/n  不/d  全/a  、/w  房屋/n  销控/nz  公示/n  情况/n  不/d  规范/v  、/w  未/d  按/p  一房/nz  一价/nz  公示/n  房屋/n  销售价格/nz  等/udeng  问题/n
北京/ns  我/rr  爱/v  我家房地产经纪有限公司/nt  安宁庄东路分公司/nt  存在/vn  未/d  如实/d  记录/v  经纪业务/nt  等/udeng  问题/n
北京市住建委/nt  执法/vn  部门/n  已/d  下发/v  责令/v  改正/v  通知书/n
在/p  进一步/d  调查取证/v  后/f  将/d  予以/vx  行政处罚/nz
　　/w  据/p  北京市住建委/nt  相关/vn  负责人/nnt  介绍/v
对/p  房地产市场/ns  秩序/n  的/ude1  执法检查/nz  行动/vn  一直/d  在/p  不间断/l  地/ude2  开展/v
北京市住建委/nt  已/d  牵头/vi  建立/v  了/ule  包括/v  10/m  个/q  成员/nnt  单位/n  的/ude1  加强/v  房地产市场监管工作联席会/nt
强化/v  市区/s  、/w  部门/n  联动/vn
加大/v  执法/vn  查处/v  力度/n
　　/w  据/p  了解/v
去年/t  第四季度/nz
北京市/ns  对/p  全市/n  199/m  个/q  在/p  售/v  项目/n  和/cc  7171/m  家/q  中介机构/nz  门店/n  进行/vn  拉网式/n  全/a  覆盖/v  执法检查/nz  ；/w  停止/v  了/ule  17/m  家/q  违规/vn  企业/n  网签/nz  资格/n
对/p  3/m  家/q  严重/a  违法/vn  开发/vn  企业/n  降低/v  资质等级/nz
立案/vi  处罚/vn  58/m  起/vf
今/tg  年前/t  两/m  个/q  月/n
北京市/ns  、/w  区两级共检查房地产销售/nt  现场/s  和/cc  经纪机构/nt  266/m  项/q  (/w  次/qv  )/w
行政处罚/nz  10/m  起/vf
限制/vn  网签/nz  50/m  家/q
