3/m  月/qt  17/m  日/qt  下午/n
北京/ns  房地产/n  调控/vn  政策/n  再/d  升级/vi  ：/w  实施/v  “/w  认/v  房又认/nr  贷/v  ”/w
二套房/nz  首付/nz  比例/n  提高/v  至/p  60/m  %/nx
　　/w  2/m  月中/t  下旬/t  以来/f
北京/ns  二手/b  住宅/n  市场/n  的/ude1  交易量/n  再度/d  爆发/v
恐慌性/n  购房/vn  、/w  跳价/nz  、/w  抢/v  房/n  的/ude1  现象/n  有所/v  抬头/vi
这/rzv  背后/f  有/vyou  一个/mq  重要/a  的/ude1  支撑/vn  论调/n  --/nx  “/w  北京/ns  楼市/n  库存/n  不足/an  ”/w
　　/w  近日/t  发布/v  的/ude1  《/w  北京市/ns  2017/m  年/qt  国有/vn  建设/vn  用地/n  供应/vn  计划/n  》/w  显示/v
住宅/n  用地/n  计划供应/l  610/m  公顷/q
其中/rz  商品住宅/nz  用地/n  计划/n  安排/v  260/m  公顷/q
比/p  2016/m  年/qt  的/ude1  850/m  公顷/q  骤减/v  近/a  七/m  成/v
　　/w  供/vi  地量/n  减少/v  被/pbei  一些/m  业内人士/n  拿来/vf  作为/p  看涨/vi  房价/n  的/ude1  重要/a  理由/n
搜索/v  近年来/dl  的/ude1  新闻/n  不难/d  发现/v
2013/m  年/qt  、/w  2016/m  年/qt  两/m  个/q  房价/n  疯涨/a  的/ude1  年份/n  里/f
都/d  出现/v  了/ule  类似/a  “/w  北京/ns  楼市/n  库存/n  不足/an  XX/nx  套/q  、/w  半/mq  年/qt  后/f  将/d  面临/v  无/v  房/n  可/v  售/v  的/ude1  局面/n  ”/w  的/ude1  报道/v
这种/r  论调/n  加剧/v  了资金有限/nt  、/w  害怕/v  房价/n  上涨/vi  的/ude1  刚需族/nz  的/ude1  恐慌/an  心理/n
　　/w  尽管/c  过去/vf  一/m  年/qt  房地产/n  去/vf  库存/n  取得/v  了/ule  不错/a  的/ude1  成效/n
尤其/d  是/vshi  在/p  一/m  二线/n  城市/n
但是/c  还/d  没有/v  到/v  库存/n  不足/an  、/w  无/v  房/n  可/v  卖/v  的/ude1  地步/n
上述/b  论调/n  至少/d  犯/v  了/ule  两/m  个/q  错误/n  ：/w  一/m  是/vshi  房地产/n  库存/n  是/vshi  个/q  动态/n  的/ude1  概念/n
并非/v  静态/n
在/p  房子/n  被/pbei  卖掉/v  的/ude1  过程/n  中/f
也/d  会/v  有/vyou  新的/a  房子/n  补充/vn  到/v  库存/n  中/f
并非/v  一成不变/vl
二/m  是/vshi  尽管/c  土地/n  供应量/n  减少/v  、/w  新房/n  库存/n  减少/v
但是/c  并/cc  不能/v  因此/c  判定/v  北京/ns  无/v  房/n  可/v  卖/v
因为/c  还有/v  庞大/a  的/ude1  二手房/n  市场/n
　　/w  有/vyou  机构/n  统计/vn  显示/v
2016/m  年/qt
北京/ns  全年/n  二手房/n  成交/v  27.2万/m  套/q
占/v  全年/n  商品住宅/nz  (/w  剔除/v  保障房/nz  自/p  住房/n  )/w  成交/v  总量/n  的/ude1  85/m  %/nx
北京/ns  已经/d  全面/ad  进入/v  存量房时代/nt
　　/w  北京/ns  存量房/nz  有/vyou  多少/ry  ？/w  北京/ns  房地产业协会/nt  副会长/nnt  陈志/nr  2015/m  年/qt  在/p  接受/v  媒体/n  采访/v  时/qt  分析/vn  说/v
北京/ns  有/vyou  6亿/m  多/a  平方米/q  的/ude1  住宅/n
按照/p  单/b  套/q  100/m  平方米/q  计算/v
即/v  存量房/nz  约/d  600万/m  套/q
而/cc  伟业/n  我/rr  爱/v  我家/n  的/ude1  最新/a  数据/n  显示/v
北京/ns  的/ude1  存量房/nz  约/d  在/p  800万/m  套/q  以上/f
　　/w  2016/m  年/qt  北京/ns  常住人口/nz  为/p  2172.9万/m  人/n
也就是说/l
如果/c  按照/p  一/m  户/q  三/m  口/n  之家/r  计算/v
北京/ns  的/ude1  存量房/nz  户均/n  超过/v  1/m  套/q
　　/w  值得一提/vl  的/ude1  是/vshi
由于/p  统计/vn  口径/n  问题/n
大量/m  商住房/j  可能/v  未/d  被/pbei  统计/vn  在/p  存量房/nz  之内/f
　　/w  据悉/v
2016/m  年/qt  北京/ns  常住人口/nz  增量/n  、/w  增速/n  保持/v  “/w  双/q  下降/vi  ”/w  ；/w  而/cc  北京/ns  常住/v  外来人口/nz  807.5万人/nt
比/p  2015/m  年/qt  的/ude1  822.6万/m  人/n  下降/vi  了/ule  15.1万/m  人/n
2017/m  年/qt  北京/ns  常住人口/nz  计划/n  控制/vn  在/p  2200万/m  人/n  以内/f
　　/w  在/p  严控/v  人口/n  的/ude1  背景/n  下/f
北京/ns  的/ude1  存量房/nz  总量/n  并/cc  不/d  短缺/vi
只是/d  在/p  一些/r  局部/n  (/w  比如/v  学区/n  )/w  、/w  特定/b  时间/n  内/f  出现/v  供求/n  不/d  平衡/a
　　/w  “/w  北京/ns  楼市/n  库存/n  不足/an  ”/w  的/ude1  论调/n  之所以/c  能够/v  一/m  次/qv  次/qv  出现/v
是因为/c  大量/m  的/ude1  存量房/nz  并/cc  没有/v  真正/d  有效/a  流转/vn  起来/vf
在/p  一些/r  业内人士/n  看来/v
北京/ns  二手房/n  3/m  %/nx  左右/f  的/ude1  换手率/nz  并/cc  不算/v  高/a
　　/w  户均/n  超过/v  1/m  套/q  的/ude1  推算/vn  也许/d  让/v  不少/mq  人/n  感慨/v  被/pbei  平均/a
因为/c  现实/n  的/ude1  情况/n  是/vshi  一部分人/nt  没有/v  住房/n
而/cc  另/rz  一部分/mq  人/n  可能/v  持有/v  多/a  套/q  房产/n
由于/p  持有/v  住房/n  成本/n  较低/d
不少/m  持有/v  多套住房的人/nt  在/p  房价/n  看涨/vi  的/ude1  背景/n  下/f
并不/d  急于/v  出手/vi
这/rzv  也/d  造成了/v  “/w  库存/n  不足/an  ”/w  的/ude1  “/w  假象/n  ”/w
在/p  很多/m  业内人士/n  看来/v
如果/c  增加/v  持有/v  住房/n  的/ude1  成本/n
会/v  挤出/v  很多/m  存量房/nz
在/p  不/d  增加/v  土地/n  供应/vn  的/ude1  情况下/nz
依然/d  能够/v  增加/v  楼市/n  供给/vn
平稳/a  房价/n
　　/w  旁观者清/vl
当局者迷/i
能够/v  被/pbei  “/w  北京/ns  楼市/n  库存/n  不足/an  ”/w  论调/n  吓到/v  的/ude1  是/vshi  刚需族/nz
他们/rr  对/p  楼市/n  的/ude1  任何/rz  风吹草动/n  都/d  很/d  敏感/a
房价/n  越/d  上涨/vi  越是/d  恐慌/an
他们/rr  越/d  慌/a
二手房/n  业主/n  就/d  越是/d  坐地/n  起价/n
北京/ns  3/m  月/qt  17/m  日/qt  升级/vi  房地产/n  调控/vn  政策/n  后/f
双方/n  也许/d  将/d  重新/d  陷入/v  观望/vn  博弈/vn  状态/n
谁/ry  赢/v  谁/ry  输/v  难/a  有/vyou  定论/n
　　/w  2016/m  年底/f  的/ude1  中央/n  经济/n  工作/vn  会议/n  已为/d  今年/n  楼市/n  定下/v  “/w  平稳/a  健康/a  发展/vn  ”/w  主/ag  基调/n
提出/v  要/v  坚持/v  “/w  房子/n  是/vshi  用来/v  住/vn  的/ude1
不是/c  用来/v  炒/v  的/ude1  ”/w  的/ude1  定位/vn
并/cc  就/d  房地产市场/ns  长效机制/nz  建设/vn  做出/v  了/ule  布局/n
让/v  一些/m  热点/n  城市/n  的/ude1  住房/n  从/p  金融/n  属性/n  回归/v  居住/v  属性/n  是/vshi  大势所趋/n
也/d  是/vshi  众望所归/vl
人们/n  希望/v  这个/rz  过程/n  付出/v  的/ude1  代价/n  少/a  一点/m
