中新社/nt  北京/ns  3/m  月/qt  19/m  日电/j
(/w  许青青/nr
付敬懿/nr  )/w  继/vg  北京/ns  、/w  石家庄/ns  、/w  广州/ns  等/udeng  地/ude2  楼市/n  调控/vn  升级/vi  后/f
本/rz  周末/t  郑州/ns  、/w  长沙/ns  也/d  陆续/d  出台/vi  了/ule  楼市/n  调控/vn  新政/n
　　/w  北京/ns  17/m  日/qt  实施/v  了/ule  “/w  认/v  房又认/nr  贷/v  ”/w  的/ude1  限购/nz  政策/n
并/cc  对/p  企业/n  购买/v  的/ude1  商品/n  住房/n  也/d  作出/v  限制/vn
此举/rzv  被/pbei  认为/v  是/vshi  “/w  北京/ns  史上/d  最/d  严/a  限购/nz  ”/w
　　/w  紧接着/c
18/m  日/qt  长沙/ns  出台/vi  的/ude1  楼市/n  调控/vn  新政/n
暂停/v  对/p  在/p  限购/nz  区域内/nz  已/d  拥有/v  1/m  套/q  及/cc  以上/f  住房/n  的/ude1  非/b  本市/r  户籍/n  家庭/n  出售/v  新建/v  商品/n  住房/n  ；/w  无/v  住房/n  的/ude1  非/b  本市/r  户籍/n  家庭/n  限购/nz  1/m  套/q  住房/n
　　/w  自/p  2016/m  年/qt  下半年/t  起/vf
长沙市/ns  对/p  房地产市场/ns  总体/n  政策/n  呈/v  收紧/v  态势/n
主要/b  推出/v  “/w  控/v  预售证/n  ”/w  和/cc  “/w  控/v  价格/n  ”/w  两/m  大/a  措施/n
但/c  没有/v  具体/a  提及/v  限购/nz  限/v  贷/vn  限/v  地价/n  等/udeng  内容/n
今年/t  2/m  月/qt
长沙/ns  商品住宅/nz  成交/v  7629/m  套/q
面积/n  达/v  81.45万/m  平方米/q
环比/nz  上涨/vi  14.53/m  %/nx
　　/w  此番/nz  新政/n
长沙/ns  将/d  进一步/d  收紧/v  楼市/n  调控/vn
加强/v  房地产市场/ns  监管/vn
严格/ad  价格/n  备案/vi  制度/n  、/w  预售/vn  审批/vn  、/w  交易/vn  网签/nz  备案/vi  等/udeng  房地产市场/ns  监管/vn
并/cc  落实/vn  供/vi  地/ude2  计划/n
适度/a  加大/v  普通商品/n  住宅/n  用地/n  供应/vn
　　/w  17/m  日/qt  深夜/t
广州市政府/nt  发布/v  了/ule  楼市/n  调控/vn  新政/n
限购/nz  限/v  贷/vn
严厉打击/v  “/w  首付/nz  贷/v  ”/w  等/udeng  违规行为/l
18/m  日/qt  购房者/nz  蜂拥/vi  至/p  未/d  被/pbei  纳入/v  新政/n  实施/v  范围/n  的/ude1  广州市增城区/nt  以及/cc  邻近/v  广州/ns  市/n  的/ude1  佛山市/ns  购房/vn
而/cc  限购/nz  限/v  贷/vn  加码/vi  的/ude1  广州/ns  中心/nis  城区/n  楼市/n  则/d  一派/b  淡静/nz
　　/w  记者/nnt  了解到/v
广州/ns  从化/ns  区/n  和/cc  增城/ns  区/n  本次/r  都/d  没有/v  纳入/v  新政/n  的/ude1  实施/vn  范围/n
与/cc  热闹/a  的/ude1  增城/ns  区/n  楼市/n  相比/vi
从化/ns  区/n  楼市/n  则/d  相对/d  冷静/a
广州合富房地产研究院/nt  顾问/nnt  黎文江/nr  表示/v
广州/ns  地铁/n  13/m  号/q  线/n  和/cc  21/m  号/q  线/n  即将/d  开通/v
增城区/ns  与/cc  中心/nis  城区/n  的/ude1  互动/vn  将/d  更为/d  紧密/ad
在/p  增城区/ns  买房/v
无论/c  自住/nz  和/cc  投资/vn  都/d  比较/d  适宜/v
　　/w  据统计/nz
今年/t  农历/n  新年/n  后/f
广州/ns  楼市/n  连续/a  保持/v  环比/nz  上涨/vi  的/ude1  态势/n
涨幅/n  在/p  一线/n  城市/n  中排/n  第一/m  位/q
　　/w  谈及/v  此次/rz  新政/n  对/p  楼市/n  的/ude1  后续/vn  影响/vn
广东中原地产项目部/nt  总经理/nnt  黄韬/nr  表示/v
新政将非广州市/nt  户籍/n  居民家庭/nz  的/ude1  购房/vn  资格/n  从/p  连续/a  3/m  年/qt  缴纳/v  社保/vn  升至/v  连续/a  5/m  年/qt  后/f
一大/n  批/q  人/n  失去/v  了/ule  购房/vn  资格/n
广州/ns  楼市/n  成交量/n  将/d  会/v  明显/a  下降/vi
房价/n  会/v  阶段性/n  到顶/v
未来/t  有望/v  轻微/a  下跌/vi
